<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Baoyue&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.baoyuef.cn/</link>
    <description>Recent content on Baoyue&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://www.baoyuef.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.baoyuef.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 23:32:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.baoyuef.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一个会钩针的女生</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/%E5%9B%B4%E5%B7%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 23:32:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/%E5%9B%B4%E5%B7%BE/</guid>
      <description>最近我迷上了织毛线，起因是十二月份的时候冰冰和我分享了她正在钩织的一个毛线包，好看是好看，但仔细看还是会被复杂的毛线花纹劝退。然而冰冰和我说织毛线的过程非常解压，她一织就织了一晚上，我想到她在宿舍里挑灯织毛线的样子，觉得非常可爱，于是在某一天晚上冲动下单了。
拿到手有三团毛绒绒的线团，帮我拿快递的同学还好奇地问我要织什么，织完能不能拍个照给他看看。当天晚上我就迫不及待地尝试了，结果不出意料地被线绕晕，要先将五指张开，毛线至下而上绕过小指，中指，最后在食指处捏紧，将钩针穿过食指的线圈，接着zijgcajbdakgfehsvc，这样就完成了一个起针。不知道是不是由于我的手指太长，每次钩线的时候我的动作幅度都非常大，颇有一幅指挥官的姿态，却不能指挥线团们自己排列成精美的花纹。章鱼听到我在房间里不停地嘟囔，决定帮我把开头钩好，万事开头难，剩下简单的重复步骤再让我来。
没想到有织围巾经验的章鱼也被钩针绊住了，只见她每天晚上回家，放下书包就拿起线团开始研究，每当我都觉得这次肯定可以了的时候，她都会拆掉重来。一开始我以为是织错了才要重来，后面明明已经织出雏形了，她还是要全部拆掉。我十分不解地问她“为什么要拆，又没有织错。好不容易织到这里，拆了好可惜“。她说：”开头在打基础，如果前面织得歪歪扭扭的，后面也不会织得好看。而且万事开头难，熬过开头后面就轻松了。”她的确也是这么做的，我看着她一遍遍反复，到后面如她所言，已经熟练到可以边看电视边织，而且织得非常工整好看。这份耐心和细心刷新了我对她的认识，甚至让我油然而生一股敬意，她不仅可以一整天坐在图书馆当学术织女，还能回家当传统织女。和冰冰一样，章鱼越织越上瘾，我直接把毛线包交给她了。虽然坐享其成的我看起来很懒惰，但其实内心也被章鱼的这份努力和认真打动了，一直以来我好像都非常三分钟热度，什么都想试一下，但每次都浅尝辄止，这次我也想和章鱼一样做个有耐心的人。
我再次买了一团毛线，和之前不同的是这次我要织一条围巾，刚好我妈妈要去北方玩，给她织一条红色的围巾。第一条围巾是织给妈妈的，斗志都被点燃了起来。起针的时候我就做好了心理准备，一定会拆的，而且一定会拆很多次的，慢慢来就好，不着急。于是第一天我就一直在重复起针，织几行，拆&amp;hellip;&amp;hellip;也有拆到烦躁的时候，但我一想到章鱼说的话，一开始肯定是艰难的，熟练起来就好了，而且织给妈妈的围巾，要更认真一点。就这样我一点点研究，一点点进步，第二天的时候我就成功织出了一个围巾小样。再后来估计也能猜到了，我顺利织完了很长一条双元宝的围巾，还用剩余的毛线给自己织了小小一条腊肠围巾。织完的成就感无法言语，不是那种大鱼大肉的大餐庆祝，这种感觉就像是从一开始就在嘴里含了一块硬糖，随着时间慢慢感受到甜。我也是能耐心织完一条围巾的人啦，开心！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hello, 2024</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/2024/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 21:58:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/2024/</guid>
      <description>大家2024年新年快乐！
没想到这个小破网已经建立一年了，这里就像一个杂物间，我总是断断续续地往这里扔点心里杂七杂八的东西，好更轻盈地走在世间。
2023年这趟列车，对我而言像过山车一样，非常曲折。先前一篇《睡前日记》里记录了很多转折瞬间，印象深刻的几个过山车山顶时刻，有二月份收到录取通知，三月份和妈妈旅游，九月份来到香港，十二月回家陪爸妈。
实在是有太多值得记录的事情，就从最近开始写起吧。十二月份我从各种作业考试中解脱，一放假就离开香港了。先是去了澳门和珠海，和ding待了两天。大巴从港珠澳大桥上驶过，从窗外看就好像在乘坐海上巴士，没有排到窗边位置的我只能时不时斜着眼往窗外瞟，生怕看太久了会让旁边的人尴尬。和ding见面之前我担心过见面之后会不会没话聊很尴尬，因为自从高中毕业我们就没见过面了，平常也只是朋友圈点点赞。有一次我看到她发的街景特别像是香港的街头，我斗胆私聊问她是不是也在香港，她说她在澳门。澳门近啊，我就说下次要去澳门找她玩，她说好啊。于是我们就这样重逢了。见面之后发现担心确实是多虑了，ding还是和记忆里一样活泼爱笑，聊到激动的时候她会用一只手捂嘴笑，一只手拍拍我说“真的很雷耶”。她和同学合租在珠海，我非常不要脸地去和她住，哪有人四五年没见面，一见面就要和人睡一张床的。还好我们高中的时候就是睡在一张床的关系了哈哈哈哈哈哈。ding真的是个非常非常可爱的女生，我们一起去吃小蛋糕的时候她会留心给舍友也买一个尝尝，和朋友的合照拍立得都被她贴在墙上，房间也收拾得很干净，虽然房间不大，但她布置得很温馨，她买了一块很大的毛茸茸的地毯放在床边，还买了星星灯挂在墙上，晚上打开星星灯，我趴在床上，她坐在地毯上，我们就这样有一搭没一搭地聊天玩手机，特别放松。墙角的几个收纳架和小桌子组成了她的床头柜，我之前认为自己还挺爱收拾东西了，但一看到她收拾的才知道收纳不是直接把东西变少，而是把很多东西收拾得很整齐，我那种方式最多称得上是极简。ding还专门买了床底隔板，防止东西滚进床底，真的太用心了，被她的细致打动。无论是平常看她的朋友圈还是和她待在一起，都感觉她是个非常会生活的人，她会在餐桌和房间飘窗上都摆上鲜花，还经常和舍友下厨，越回忆越想和她一起住了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香港着草日记</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9D%80%E8%8D%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:28:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9D%80%E8%8D%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid>
      <description>题目灵感来源于我在界限书店买到的一本小誌，名字叫做《夜光版香港着草地图》。在粤语里“着草”是“逃跑”的意思，那本小誌介绍了香港所有的交通工具，以便拥有这本手册的人随时逃离香港。逛到的时候感觉很符合我当时的心理状态，果断买下来，拥有了它好像就拥有了随时离开的底气。
第一城
待在家写了一整天论文，傍晚的时候实在写不下一个字，于是换个衣服下楼，走到马路对面的河岸散步。河边很像一个小公园，有健身器材，有长椅，有一排单车，有叫不上名字的小花，有把腿翘到栏杆上拉伸的大爷大妈，有戴着骨传导耳机跑步的人，有散步的我。那个时候差不多快到六点，抬头从西边往东边画个半圆望去，就会发现天空是渐变的黄色。虽然高楼遮住了落日，但仍能通过天空中暧昧不清的霞光想象出高楼背后的景象。我摘下耳机，手肘靠在栏杆上，安静地望着远方的桥。时间像车流一般缓缓流淌，双层巴士缓缓驶过桥面，车窗在朦胧的晚霞里格外清晰，桥下路灯昏黄的倒影跟随涟漪浮动，我看着这一切，全世界都安静了。我想，这世界此时此刻一定有人享受在落日带来的梦幻中吧，虽然我没有看到，但仍莫名其妙地为有人看到了感到开心。天色渐暗，我也准备回家吃饭了，等红灯过马路的时候刷了一下朋友圈，发现真的有朋友发了香港的落日，刚刚莫名其妙的喜悦突然变具体，我对着手机会心一笑，留下评论：“今天的落日真好看”。
联合道
今天没有新鲜事，写论文写得更坚定了不做学术的决心。
根德道
又是一上午待在家写论文，看到整页单倍行距的英文的感觉就像被困在五平米的小屋，现实也的确如此，于是情绪非常糟糕。烦躁之极，想开窗透透气，结果拉开窗帘屋内光线并没有变化，窗外阴云密布，我深深叹了一口气，那份沮丧轻飘飘飞到天上，变成其中之一的乌云。和往常一样，我吃完午饭，午睡半个小时，出门上学。不知道是天气影响了我的心情，还是我的心情决定了天气，总感觉今天降温了，穿短袖出门的我不得不双臂抱在胸前站在公交站内等待86C的到来。路上没心情听音乐，在spotify上划了很久，目光略过那些“如何投资“”巴以冲突“”当我们谈论到女性主义的时候是在谈论什么“，只想听一些和辣条一样，吃的时候很爽，但过后又会因为肚子痛而发誓再也不吃的播客。 我点开了梁文道的”如何看待生命的成熟“。一难过的时候就会想生命的意义，虽然我知道这件事就没有意义，但我想知道答案。梁文道在节目说，他快五十岁了，到了人生开始倒数的日子。然后我就想到了二十岁的自己，我二十岁，却又这么碌碌无为，年龄真是一件越来越残酷的事情，不知道五十岁的我回忆起二十岁的时候，会不会想回到这样的日子。梁文道在播客里提到一位听众的留言，这位听众提问，”虽然还处在为了考试而焦虑的年龄，但总是会想生命的意义，每次看到街上的人都很有方向感地前行，就会迷茫自己的方向在哪里。“我听到这一段，死气沉沉的内心突然有了一丝波澜，这不就是我吗？紧接着他介绍了一位歌手，这位歌手在她年轻和年老的时候唱过同一首歌，两个版本虽然歌词一样，但是听起来却带给人不一样的感觉，经历过岁月的嗓音就像被威士忌浸泡过。道长说“人的生命就像一棵树，并不是看起来的发芽开花结果枯萎，然后又是一轮发芽开花结果枯萎，而是一个漫长的积累的过程。成长是一个不断施肥的过程。”虽然大家都会怀念二十岁的青春，但不意味着五十岁不值得期待。我开始幻想自己成熟的样子，有一份能有效发挥自己能力的工作，有钱带家人去旅游，说不定能出版一本自己的书，看起来还是很美好的。道长又提出来一个新的问题，他问为什么提到女性的年龄会被视作不礼貌的行为，而提到男性的年龄时男的总会因为他的年纪大，阅历广而收到夸赞。确实是这样，一开始大家都认为年龄是隐私，问了就会不礼貌，但好像男的没有隐私这一说法，挺奇怪的。
石硖尾公园
为了打发周五坐地铁去深圳的一个多小时，我在kindle上提前下载了《当呼吸化作空气》这本书。以目前看到的内容来看，这是一位医生在生命最后时期写的自传，两位好友给他写的前序让我期待通过这本书认识一个深刻的灵魂。当我读到他发现自己身体突然不适的时候，地铁抵达了大学站，离落马洲还有三十分钟的车程。我继续往下读，此时他已经确诊患癌，生命的终点线若隐若现，他开始纠结如何告诉妻子这件事，以及考虑和她离婚。耳机里正在播放的坂本龙一《merry christmas》在达到高潮时戛然而止，周围嘈杂的声音让我突然注意到地铁门迟迟未关，广播正在用粤语通知什么，我摘下耳机，才听清楚说的是：“由于有人在九龙塘站越过轨道，列车暂停服务，请各位乘客换乘其他交通工具出行”。我震惊了一秒，马上打开手机和文雅说我会迟到一会，因为有人卧轨了。这个月第不知道几次听到这类消息，不同的是之前都是听说，而这次我就在这班地铁上。我迅速搜索了其他能够抵达深圳的方式，但都需要走很久去坐巴士，做好取消深圳上午的行程的准备后，我决定留在地铁上等待恢复正常。“她是在我读到医生发现自己患癌的时候跳的吗？”无所事事的我在地铁上开始想一些有的没的，很难不去思考一些关于生命和死亡的事情，尤其当我正在阅读一本相关的书的时候。
迪士尼乐园
赶在学生年卡优惠截止的前一天，我和章鱼去了一趟迪士尼。因为是临时决定，所以也没有做任何攻略，比如穿什么衣服，必玩的项目有哪些，必看的剧场几点开始排队，买什么餐券比较划算&amp;hellip;&amp;hellip;一切都“到了迪士尼再说吧”。看起来很随意，在迪士尼嗨玩了一天之后，我躺在床上却越想越后知后觉地感到幸福，比如从家里到迪士尼只需要转一趟巴士就能到，不用换乘很多趟地铁，这对于一个巴士重度爱好者而言真的是最快乐的事情；当天是阴天，虽然出门的时候被风吹得怀疑自己只穿一件卫衣会被冻住，但抵达迪士尼的时候天空逐渐放晴，等到中午坐在室外吃饭的时候已经艳阳高照了，阳光、蓝天、绿树、徐徐的微风，边看着旋转木马一圈一圈地转，边吃盲点却不踩雷的午餐，时不时还有小鸟在脚边蹦跶，那一刻真的很希望时间暂停，有时候我感到极度幸福，就会闭上眼睛在脑海里构建当下的场景，好像存档一样，存到我的记忆里；十一月初的迪士尼，每个项目排队时间都不超过半个小时，我和章鱼玩的每个项目几乎一进去就可以玩了，一天下来真的玩了好多。前天晚上的时候说好我们两个都不太敢玩刺激的项目，结果一到迪士尼就玩了星战什么什么，两个人在里面不敢睁眼一通尖叫，不过也是最刺激的一个了，后续就只是坐小飞象，玩射击类的黄蜂女什么的哈哈哈。包括每个剧场也是，每一次都能恰好赶上，而且还都能坐到前排。我们看了魔法书房，艾莎登场的时候我鸡皮疙瘩全起来了，没有过多修饰的声音听起来都很震撼，我甚至都激动地小小跟唱了几句let it go，还看了小熊维尼历险，米奇幻想曲，小小世界，迷离大宅和狮子王庆典，前几个对我来说都是重温了，这次我第一次尝试看稍微恐怖的迷离大宅，一开始还紧张得只敢透过手指缝看，后面就完全不害怕了，迷离大宅的路线做得非常特别，和其他那种单一前进式的不一样，它给我一种被绑着加入鬼屋探险队一员的感觉，最后就是这一趟迪士尼之旅我最喜欢的狮子王庆典，是列入我每次来迪士尼都要看的程度，现场感染力和互动都非常完美，每个演员的笑容仿佛都在欢迎我来到世界上最快乐的地方，经典歌曲配上精彩舞美，毫不夸张，光是打字描述出来都能让我再次嘴角上扬。虽然我们没有待到最后看烟花，也没有看到花车游行，但我们准备回家的时候看到了一整片的晚霞，城堡在粉霞的照映下，仿佛加了柔光滤镜，更加梦幻了。 虽然万圣节已经过去，迪士尼里很少遇到cos的了，但还是能看到有小朋友穿成小小朱迪警官，真的很可爱，看着大家认真对待来迪士尼这一天的样子，就莫名很感动。入园时门口刻了一句话，“Here you leave today and enter the world of yesterday, tomorrow and fantasy. 在这里您将会离开现实的今日，而进入一个昨日、明日与梦想的世界”，谢谢迪士尼，让我做了一天的梦。
达之道
香港降温了，我第一感受居然是室外终于和室内一个温度了。没有什么其他特别的感受，和海南的冬天差不太多，手脚总是冻得像冰块，其实和山东的也差不太多，风很大，走在路上头发会被吹得凌乱贴在脸上，也差点飞起来，不同的只是山东会下雪，有暖气。下晚课回家，第一件事情就是洗个热水澡，希望一天的疲惫都随着水蒸气一起蒸发掉。今天洗澡配乐是宇多田光的《one last kiss》，第一次听这首歌的时候大概是大三的那年冬天，晚上和崔去青年活动中心上课的时候耳机总是放这首歌，所以前奏一响，我就感觉自己又坐回出租车上，趴在车窗边盯着威海空荡荡的街道发呆，有时候崔在路上会给我讲游戏，具体内容忘得一干二净，但我记得他说到激动的时候兴奋地手舞足蹈的样子。威海的夜晚本来就足够寂寥了，更何况是冬天，我们两个就这样一步一步压着结冰的路面往前走，昏黄的路灯下，一大一小的身影在大街上显得格外冷清。虽然和威海比起来，香港夜晚街道繁华，五光十色的霓虹灯像灯球一样在每个行色匆匆的人脸上轮换，但我却感受到更多的沉重，不过还好身边仍有人陪着我走过一盏又一盏路灯，谢谢章鱼。此时此刻我盖着两床被子坐在床上，为了通风开了一点窗缝，时不时有风声混杂街上杂七杂八的声音从窗缝透进来，好像还挺助眠的，写完这句我就要躲进被子里面，然后把多余的被子都压在身下，把自己裹得严严实实的，希望今晚能睡个好觉。
窝打老道
有几天没有更新了，因为这几天一回到家就把电脑包藏在门后，实在没有办法做到在电脑前坐了一天之后回家还要见到这个东西。但其实攒了很多想说的话，趁今天提前把作业做完了就来清清大脑的内存。 这几天可以说是今年最身心俱疲的一段时间，连蛋蛋都说感觉我在家时间都变少了（之前会中午在家炒个菜吃再去学校）。不知道是潜意识里抗拒去学校还是什么，最近上学的时候总是踩着巴士进站的时间才出门，导致每次都火急火燎地抓起校卡、电脑包、钥匙冲出家门，落下什么小物件都成了待做事项的一栏，比如今天就忘记带眼镜了。等电梯的时候一边告诉自己没事还有五分钟，一边盯着电梯指示灯在每一层变亮，然后倒数54321。到G层的时候会和保安姐互道早安，因为走得太急以及听不懂粤语，我至今不知道她说的是“快走”还是“早”。其实巴士站离我家很近，快走的话一分钟就能到，但经过这几天我好像逐渐喜欢上跑去巴士站的感觉了，《老友记》有一集瑞秋嘲笑菲比跑步的姿势，菲比却问瑞秋“你从来没有往前冲到腿好像快断了吗，比如要去荡秋千或者在躲魔鬼的时候。”我想应该就是这种感觉，我把电脑包挎在右手，左手握着八达通，肩上还背着双肩包，迈很大的步伐一头往前冲，大口呼吸新鲜空气，阳光洒在脸上，风吹乱头发，地上的小麻雀也要给我让路，虽然看起来很狼狈，但真的很爽啊。 我经常坐在巴士上层，不过最近得益于司机拐弯不减速，二十分钟就能到学校了，之前还能在车上听一个简短的播客，现在感觉刚上车就要准备按铃下车。有一天我也懒得往上走了，干脆坐在下层，虽然是同一条路，但看窗外的风景时确实感觉有不一样的地方。偶尔换换，就当给自己一点新鲜感吧。 最近在向章鱼学习，她真的好不内耗，我们问她不会思考人生的意义吗，她说她上学路上都在玩找宝藏（一个小程序游戏），每天都有很明确的目标，心无旁骛地坐在图书馆一学就是一天。真的很佩服她，于是我最近走在路上意识到自己又陷入无谓的思考时就会赶紧默念F检验，a generalize belief about a particular category of people&amp;hellip;&amp;hellip;把自己拉回来，让大脑泡在social psychology， personality里面，这一招还真挺管用的。 就先写这么多吧，11月快滚蛋！
弥敦道
终于考完试了，简单休息一天之后开始进入写论文阶段。考试的时候总会担心耽误复习时间，而随便选择食堂或者附近的饭馆应付一下基本生存需求。但写论文就灵活多了，于是我开始在学校周边探店。 今天去了太子站附近觅食。中午吃的是锡记云吞面，从地铁D口出站左转直走一百米就到了。据说陈奕迅经常光顾这家店，但店里面并没有以这个为宣传热点，相比之下，之前去大围站附近的手撕鸡或者肠粉店的时候，若是有名人在ig上po出推荐信息，店家就会把推文打印下来张贴在店里。云吞店不大，摆了七八张桌子，我们中午一点去的，没什么人，一进去老板就跟在身后问我们要吃点什么。我们盯着贴在墙上的菜单，一边思考吃什么，一边摆摆手和老板说我们先看看。粉面店一般都是两送/三送+面，云吞竟然是算在送菜里的，我还以为它和面是一个类别。老板连续催促三次之后，我们随意地点了云吞、牛肉和牛筋+竹升面，牛肉丸和云吞+竹升面，这样我们两个人就能吃到不同的四送了。在等餐的时候观察了一下店面，和其他去过的街边粉面店比起来，这家店非常干净，一进门左手边就是开放式后厨，可以清楚了解一碗云吞面是如何诞生的，老板也不会因为我们说普通话而甩白眼冷漠回应，不过还是只能现金买单，三送51港币，两送40港币，我们还额外点了一杯冰豆浆，8块。很快云吞面就端上桌了，吃了一口就相信了这是陈奕迅经常来吃的一家店。云吞非常大颗，里面的虾肉很完整，至少有四只小虾，牛肉和牛丸都很新鲜，但我不太习惯牛筋的口感，要是稍微煮烂一点感觉和肥肉口感就差不多了。不知道是不是牛筋卤汁的缘故，我的汤底有点浑浊，章鱼那碗就比较清汤，竹升面还挺有筋道，我和章鱼吃得都很满意。 下午我自己又来到太子站附近买面包，去了两家面包店，一家叫阿嫲面包，另一家叫上野酵素面包。我一开始对酵素面包比较感兴趣，结果跟着导航先找到了阿嫲面包。这家店的装修很温馨，是那种会出现在日剧里面的治愈面包店。在暖黄色灯光的烘托下面包们都非常诱人，而且她们有各种口味的猫咪形状的吐司，我拎着篮子站在货架前犹豫好久，到底是选新品的宇治抹茶红豆吐司还是选经典的金地瓜黑糖麻薯吐司，我选择向前台妹妹救助，（妹妹只是一个可爱称呼）。她和我说第一次吃的话可以选最经典的，除了吐司之外她们的蛋黄凤梨酥也非常热卖。虽然她几乎推荐了所有的面包给我，但我还是在众多面包中选出了黑糖麻薯吐司和凤梨酥。买单的时候她送了我一个小小的花生酥，开心。一开始我以为15块的半份吐司很便宜，和章鱼夸了这家店的性价比之后，77和我说香港还是迷了我的眼，15块能在长沙买很大一份吐司了，好吧。那就跳过到第二家，上野酵素面包店。这家店的装修风格就很简单了，和楼下面包店没什么区别，怪不得我一开始完全注意不到。进店托盘夹面包，不到五分钟我就选好了自己想吃的，因为这家店大部分面包都和家楼下那间差不多，菠萝包，鸡尾包，叉烧包等等，我买了一个听起来很特别的竹炭亚麻籽包，非常好吃！里面的乳酪可甜了，后面我坐在天台花园里望着天空吃甜甜的面包，别提多幸福了！ 啊写流水账怎么这么文思泉涌，写论文半天写不出一个字，一眨眼都到晚上九点了，回家洗洗睡了，期待明天的吐司早餐。
豉油街
一月初的时候出了上学期的成绩，当时是一位同学在群里说了一句大家可以去查成绩了，我才知道这边的成绩是类似放榜一样，一次性出的。上学期一共是四门课，我有两个B+，一个B，一个B-，GPA是3.07。我当时看到成绩的第一个想法是，可以毕业就行。虽然当时还是产生了“我好差劲，怎么才这个分数”的想法，但好在也只是转瞬即逝的想法，很快就不在意了。直到开学，走进教室再次面对同学的时候，突然觉得大家一下子都被划了等级，4.0，3.5，3，2.5，2。这学期几乎每节课都需要组队，组队的时候等级的界线更明显了，大家都不想和绩点低的人一组。同组的同学拒绝别人的理由是我们组只收3.5以上的人，3.0的我默不作声。这种心情很尴尬，我不知道该不该说出来，说出来之后大家会改变对我的看法吗，我又该怎么处理这份成绩带来的自卑。我向pi咨询这个问题，它回答我:
your grades don&amp;rsquo;t define your value as a person, and they certainly don&amp;rsquo;t define your intelligence or potential.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/%E6%AF%95%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:29:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/%E6%AF%95%E4%B8%9A/</guid>
      <description>开个档，督促自己把想法都写下来。本来前几天回家的时候想写的，但只写了一点，决定每晚睡前都写一点，慢慢更新。上一篇博客停留在三月，那就从三月开始写起吧。
三月份的时候我回到学校和朋友们度过最后的本科时光，现在回想起来，那段时期算是一剂良药，不仅疗愈了过去的心理创伤，还为下半年留学奠定了还不错的心理基础。不过既然称作是良药，也必不可少有良药苦口的时候，好在结局总是苦尽甘来，回忆时可以长舒一口气。尽管当时返校时仍受申请季留下的焦虑影响，总是担心一些莫须有的事情，但我做了很多努力克服。比如和朋友家人旅游，一开始和妈妈去了成都和重庆，后面和文雅去了苏州，和嘉惠去了潍坊，还有和雨清计划好但没去成的哈尔滨。其实每一次旅游前一天我都挺焦虑的，我害怕自己在途中发生一些不可控的事情，比如身体不舒服，认床失眠，玩不开心，这些被放大的担心会让我在出发前一晚产生极大的抗拒，甚至产生退一切费用的冲动，但这些冲动的想法一次都没有变成现实，也许是出于相信我的同伴会在“危难的时候救我”，亦或是被目的地强烈吸引，我每一次都迈出了第一步，虽然旅途中还是会发生我担心的事情，比如因为想太多导致晚上失眠，焦虑躯体化之后身体就很难受，印象比较深的有半夜头晕叫醒文雅，她迷迷糊糊从箱子里还翻出藿香正气丸（应该是）给我，还有没想到惠惠也会晚上失眠，两个人就非常惺惺相惜地聊天。但现在想想，其实在每一次旅行中我都有所突破，和妈妈的旅行中我敞开心扉说了很多，认真地以“旅行伙伴”而不是“母亲”的角色和妈妈相处；和文雅的旅行中我尝试拍照，那次的照片发到朋友圈收到了很多很多朋友的夸赞，让我对自己的容貌逐渐自信起来；和惠惠的旅行中我结识了新的朋友，很快就融入其中，主动地表达自己……果然写下来就对旅行不那么恐惧了，原来我做了这么多事情，还都做得蛮不错的。
旅行之后回到学校，几乎每天都和舍友们出门，吃饭也好逛街也好，就在室外乱晃。都说人际交往时第一眼很重要，其实我对328的大家第一眼真的没有想到我们的关系会好到我愿意把自己内心最脆弱的一面展现给她们。可能也不只是第一眼的原因，而是我原本就不愿意把脆弱的一面展现给任何人，无论是谁。而且一开始我觉得我和煜煜，清清她们完全是相反性格的人，用现在最流行的词语就是，我是100%的infp，她们则是entj，istj之类的，她们经常理解不了我为什么会因为别人一个眼神，一句话，一个动作而想出一整套连续剧。但当我在家待了半年之后，重新回到学校，处在一种非常渴望社交，希望能和人多一些互动的时候，我开始主动和她们说自己的感受，我会去问她们是不是这样想的，“我会认为你有这样的想法，然后我会因此有点不开心“，幸运的是，她们接住我的不开心了。因为其实这句话放在不同的情境都会有不一样的反馈，但她们选择了一种让我很惊喜的方式，煜煜会用真诚的语气让我相信她并不会去暗示或者否认我什么，她从来就是一个有事说事的人，清清则会试图理解我为什么会想这么多。我有一次问过她有没有觉得自己变了，因为在我看来她的变化也挺神奇的，刚认识的时候那个一头蓝毛，气场强大的人竟然会这样柔软地接住我。清清开玩笑地和我说，她没变，要是别人这样她早就“你怎么想关我什么事”了，但因为是我，她知道我真的会因为别人的语气太冲而夜晚悄悄流泪，所以她会和我说这么多。写到这里又想她们了。
之所以那段时间敢于鼓起勇气表达自己，还有一部分原因来自心理咨询。好像也谈不上是非常专业的心理咨询，是当时实习机构的员工福利，每个人有八次的咨询机会，对方大概也是机构的员工，但我依旧很珍惜每一次能聊天的机会。在这八次咨询中我们从焦虑失眠开始聊起，聊到潜意识的害怕，回忆了小时候住过的每一间房，解析了印象最深的噩梦，每一次都聊得酣畅淋漓，说结束的时候真的很不舍。之前提到，因为我记忆力不好，总感觉自己是没有过去的人，但在咨询师的引导下我想起了很多，这种熟悉感让我很踏实，”原来我都经历了这么多，我是一步步走到这里的。“，同样让我很兴奋，和过去的自己完成了连接。我逐渐知道自己是什么样的人，我在想什么，我想做什么，对自己了解越清楚，自然而然就变了，甩掉之前自我束缚的沉重大衣，就会更轻盈地走下去。我真的变了，曾经我说提起笔，痛苦的感觉就缠绕在笔尖，写什么都是痛苦的。但现在我回忆起上半年发生的事情，首先第一想到的都是积极的一面。嘴角情不自禁地上扬，为自己骄傲。不过不过，还是有煎熬的过程，几乎每一次咨询我都会哭，一开始提到和家庭有关我会哭，做了这么多努力还是会焦虑的时候我也会哭，会怀疑我做的这些到底有没有用，想放弃的时候很多，有时候真的真的很希望自己可以放过自己，不想回忆起那些痛苦的过程，就不过多描述了。虽然不知道以后还会不会和这位咨询师联系，但真的很感谢她陪我度过艰难的日子。她说话很轻柔，每次都非常友善地看着我，听我叽里呱啦说一堆，谢谢她。
10.28 本来今天想偷懒的，因为去深圳找文雅玩，随机暴走两万步，回香港的时候困到差点在地铁上睡着。结果刚刚准备睡觉的时候收到文雅的消息，一整个被感动到开始暴哭。认识她真好，她太好了，好到有时候我真的会想我何德何能。不知道是因为在雨里和她散步的时候我说了很多最近读书压力很大，还是因为我看起来就没精打采，憔悴无神，她说了很多鼓励我的话，屏幕里那大一段文字就像巨大的创口贴，安全地包裹着我，包括受伤的内心。边写边哭，擤出鼻涕泡的时候还有点搞笑，别人给我唱生日歌我都会感动得鼻头发酸，更别说收到这样用心的文字了。仔细想想，好像确实今天和文雅散步的时候我想了很多，比如我想和她表达我的一些观点的时候发现自己不知道怎么组织语言，就会觉得自己好没文化；最近看的书也很少，一天天都在忙，但是又不知道在忙什么，就会怀疑自己到底在干嘛；问到职业规划的时候感觉自己一直在逃避这个事情，对自己的人生很不负责地在乱玩，每次都说自己看开了乐观了积极了，但好像都是在假装。回家之后我也没有正面这些负面情绪，任由它们摆布，直到收到消息，我才意识到哦不，我不能让这些情绪打败我。我之前不怎么信任别人，不相信有人对我是真的好，别人说的好听话可能只是出于礼貌，对我的好也是因为对方人好、善良，但我会相信文雅说的话，她说支持我是真的，说我很优秀是真的，说希望我开开心心健健康康也是真的。我从她说的每一句话里都能感受到她对我的好，同时她也让我相信我是值得这份好的。如果让我说大学四年最值得的事，那就是遇见她了，有她真好。
对我来说，五月份快毕业时最绞尽脑汁去做的不是写毕业论文，也不是和老师同学告别，而是让自己不留遗憾地画上句号。我列了一个毕业清单，上面写了一些我想在毕业前做的事情：和朋友旅行，这个完成了；爬泰山，评估自己的身体状况之后马上放弃；给学校里的树拍照，我在图书馆找到了一本山东大学威海校区植物图鉴，超喜欢这本书，当时我时不时就抱着这本书在学校瞎晃，找书上出现的花草树木，然后才发现原来威海的春天这么美，有这么多美丽的花，就连大街绿化上都种满了蔷薇月季，什么颜色的都有，甚至有的十分巨大，可以算是山东特色了；去成山头看日出和坐船去大连，很多原因最后没实现；把自己写了四年的公众号做成书，这个还在制作中&amp;hellip;&amp;hellip;还做了很多毕业清单上没有写的事情，比如在学校里找四叶草，找到了好几次！给文雅做了一个贝壳书，本来想亲自去海边捡贝壳做的，但是逛了一圈海边除了玻璃就是碎的贝壳，然后就在网上买了两个大贝壳，一开始觉得很容易，缝缝补补做个内页，粘上贝壳就好，结果缝书真的很复杂，第一次缝好之后稀稀疏疏的，于是拆掉重新做，虽然第二次也一般般，但当时快毕业了，只好就这样送出去；给舍友们定制了专属的钥匙扣，疯狂在小红书找画手，画完之后发给淘宝店家，成品我很喜欢，每个人的钥匙扣背面都有我想对她们说的话，希望她们也喜欢；充分利用图书馆，四年借了一百本书，虽然我不经常去图书馆自习，真的很不喜欢去图书馆只是占座学习，平常宁愿走到最远的文学楼找个没人的教室自习，喜欢在大家都放假回家的时候待在十一楼看闲书。和认识的打印店老板说再见，一开始我还以为是老板能记得每个同学的名字，当他喊出我的名字的时候我也只是佩服他的记忆力，后来和舍友提起这件事，她们都说老板不认识她们，我就震惊了，所以老板居然认得我，可能也是因为我每次去都和他打招呼，在他帮我打印资料的时候聊几句闲天，所以我最后去打印毕业论文的时候和他说我快毕业了，谢谢他这四年的帮助之类的，写到这里想起来，我还认识馨园靠右边那间店铺的阿姨，每次中午去她家吃饭的时候她都会说“你来啦”，但是我后面就不经常去食堂吃饭了，就没有和她告别，现在想想有点遗憾嘞。感觉还做了很多事情，但是一下子想不起来了，先写到这里。
我一直和身边的朋友说我不觉得毕业是伤感的，可能是因为我总是喜欢不起来这个地方，这里的气候，食物，环境，大一的时候我就想逃离这个地方，一个我上大学之前都不知道的地方。第一次和妈妈来威海的时候，先是坐飞机到青岛，中途还要转机，再从青岛坐高铁到威海，威海车站再打车到学校，离开的时候也是这样，文雅匆匆送我上车，到威海北的时候我还和车站合影了一张，接着就是到青岛，在青岛打车去机场的时候司机问我是放假回家吗？我说是，他便开始说一些什么大学生在学校要好好学习之类的，我没有反驳他说我已经毕业了，而是随口答应，就好像我以后还会回到这里，坐在教室好好学习。一开始我安慰自己，威海挺好的，人少，安静，适合学习成长，学校还靠近海边，北方的海和南方的海能有多大的区别呢，看到海可能就会缓解一些思乡之情吧。可是后来我发现完全不一样，海水的颜色是不同的，晚霞是不同的，不过疫情封控三年在哪读都是一样的了，但这也是后话。离开威海之前我都没有多喜欢这里，于是快毕业那段时间我都还挺没心没肺地想“终于要离开这里了”，毕业典礼主动找好多朋友合照，尽管我知道和很多人都是见最后一面，但我都是抱着珍惜的心态去记录最后一刻，最后和小霞在宿舍楼下合影的时候她哭得稀里哗啦的，和我说了很多自己舍不得舍友，不想和她们分开之类的话，我一听她的故事，发现和我上半年的经历好像啊，都是一开始和舍友不太熟，快毕业了才一起到处吃吃喝喝，关系直线升温。她的难过成功感染到我了，和小霞分别之后我回到宿舍，当时大家都在各忙各的收拾行李，而且有两个舍友已经打包好行李离开了，看着逐渐空荡的宿舍，我便是在那个时候感受到毕业的难过的。
毕业典礼之后的一两天，大家像打开鸟笼一样非常迅速地离开学校。我是宿舍里倒数第二个离校的，第一个是文芳，她一答辩就回家了，因为过于匆忙，都来不及收拾行李，于是她的床位还留了很多东西，就好像她只是暂时下楼买饭离开，所以当时并没有深切感受到宿舍里的变化，我有时候也会和她视频，实时转播宿舍发生的一些搞笑的事情之类。（突然想起来，当时宿舍里互相改论文格式，被我意外发现文芳把我单独写进致谢里，不是感谢我的同学，而是有我的名字！真的好惊喜好感动）；第二个是清清，她在毕业典礼之前就搬出去和爸妈住酒店了，不过也是在学校附近，我离开学校的那天在超市碰见她和她妈妈，她还回宿舍和我拥抱告别；雪娇和淑文是同一天离校的，因为要赶飞机，我起床的时候她们就已经走了，前一天晚上我们都突然深夜emo，谁都不想提起毕业分别的事情，不知道娇娇有没有偷偷哭湿枕头；最后一个离开宿舍的是振煜，虽然我感觉我和振煜是完全相反性格的人，但莫名其妙我真的很喜欢和振煜待在一起的感觉，有一次晚上我做噩梦，醒来不敢一个人睡觉，还半夜摇醒煜煜问能不能和她一起睡，她迷迷糊糊地答应了，有煜煜在真的很踏实，这样说可能有点搞笑，但煜煜真的给了我十足的安全感。
篇幅逐渐变长，毕业那段日子也逐渐离我远去。回想过去四年，我好像什么都没学到，最后只是拿了一纸文凭，拂袖而去。又好像得到过很多东西，和朋友的美好记忆，疫情的痛苦经历，偶尔独处的时候会去追寻永远想不通的“意义”，读书是为了什么，写作是为了什么，每一次坍塌之后把支离破碎的自己拼凑起来是为了什么，然后一直找不到答案。于是索性就不找答案了，也不再为每一件事赋予意义，只是单纯地感受此刻，我的心情是快乐还是悲伤。不给快乐设门槛，不给悲伤立牌坊，想象中应该是很洒脱的样子，可现实还是现实，社会时钟不停歇地向前，忘记飘渺的“意义”之后，又被“生活”拽住。洒脱的生活能养活自己吗？这是我最近在思考的问题。显然，目前并没有思考出什么一二来，说来话长，今天就先写到这里吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转载/某位25岁的人</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/25%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 10:16:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/25%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
      <description>轉自 駱以軍 2018/9/29 Facebook
我25歲時，不知道一年後會追到我未來的妻子，不知道五年後我會結婚，七年後生下第一個兒子，九年後再生下第二個兒子，我25歲時，不知道12年後我父親會過世，或者說，不知道四年後，我會為了逃避兵役，從七十幾公斤吃到一百零八公斤，之後此生就是個胖子了。很多事當時都不曉得。生命像是朝一黑洞灑去的玻璃碎屑，你必須到了某個後來的時間點，回頭看，才驚訝那個劇烈的漩渦中，活著這件事的奧麗、艱難。
我25歲時大學延畢，當時在陽明山，住到一離學校極遠，叫六窟的山坳裡，當時開著一輛二手的紅色飛羚，每要出門，都要開過一段極陡的小山路，那一小段路真美，滿眼綠光，’有時和上面下坡的車會車，我貼緊峭崖邊，巨大樹蕨的羽葉會伸進車窗，或巨樹垂下的老藤，還有黃粉蝶翩翩飛舞。若是碰到大雨，那斜坡簡直像一條湍流小溪，若是夜晚回去，下坡，車燈打在草叢竄長的路面，可見許多白色青蛙翻肚的屍體(想是被激流淹死?)。也曾在樹葉垂灑陽光中，驚見諾大台灣藍鵲俯衝而下，叼起一條青蛇飛起，近距離感到那美麗禽鳥的羽翅搏騰。
那之後又過了幾年，我離開了山，當然生命還會有太多那時候無法想像的經歷:譬如旅行，譬如父親的葬禮，譬如在咖啡屋喝到一杯非常專業的手泡咖啡，譬如第一次吃到馬卡龍，譬如有一天我會帶著自己的兩個孩子在夜市玩丟乒乓球到玻璃杯的遊戲……，這都是二十五歲時的我無法想像的。但日後我好像再也沒有，那樣一段，好像只屬於我的，秘境般的斜坡。我25歲時，偷偷喜歡一個女孩，那是我後來的妻子，但她當時有個男友。其實我因為是大二從森林系轉系到中文系，又很少去上課，跟班上的人不熟，就是那年，畢業前夕的送舊晚會，結束後我跟著大夥，到年輕妻子的宿舍，大家好像都喝了點雞尾酒，可能也因為畢業在即情緒很複雜，男生們又買了些啤酒繼續喝。但後來，年輕的妻突然心悸，類似癲癇發作，倒下且不斷抽搐、流淚。大家都嚇傻了，當時我抱著她，用我那台破車趕下山掛急診。當時我其實就偷偷喜歡上她了。但我對自己頗自卑，且她有個男友，我又在一個不確定自己將來要幹嘛的茫然迷惘中。我們後來發生戀情，是一年後的事了。說來25歲之於我，是故事還擱淺蟄伏，甚麼都還沒發動的時期。後來我才知道，那一年也是她人生的低谷，她沒考上研究所(第二年才考上)，可能也在一憂鬱狀況，當時她跑到山上更高處的竹子湖，有一片海芋田旁的一個小學當一年代課老師。那個小學很小，六個年級共沒十個學生。有次我和另個哥們(也是延畢)，一起開車上去那小學找她。我還拿了卷宫崎駿的&amp;lt;魔女宅急便&amp;gt;錄影帶給她，告訴她小魔女飛不起來，一直拿掃把反覆練習飛的那段。
當時我自己呢，把這件事當作一件神祕主義式的賭注，我開著那台爛車，在羅斯福路這頭，就(跟老天)賭說:我現在這一路開到底，如果都是綠燈，老天爺您就讓我追到這女孩吧?然後周邊車或覺這輛車瘋了，一變燈號，我的車變如箭矢射出、野牛轟轟，直線竄衝，其實偷偷有犯規闖過兩三個將閃或剛閃紅燈的路口，但總之是一條龍衝到羅斯福路底。心想:“耶!!!!老天你要說話算話喔!!!”
真懷念那個甚麼都還沒開始，一切都歛含內蘊，草木未發，濛曖無明的時光。
——
跨年的那天，我躲在被子里看旅行团的现场倒计时，当他们唱到”byebye，旧我的世界“，我在屏幕的另一边虔诚地许愿”希望21岁的我可以做想做的事，去想去的地方，见想见的人“，并且莫名其妙坚定地相信我能实现这一切，当时的我并不知道，后来我会在除夕那天收到最想去的项目的拒信；每天一个人在家对着沉寂的邮箱发呆无所事事；半夜焦虑的时候呕吐头晕，产生很多黑暗的想法，无法承受的时候抱着被子和我妈说能不能一起睡，我不敢一个人待着；闭上眼睛躺在床上会觉得空间在扭曲，熟悉的环境和人像年久的布料，眨眨眼就掉落一地碎屑，会一瞬间恍惚自己是谁，为什么要承受这些&amp;hellip;&amp;hellip;
而我还有很多不知道的是：
考雅思前一晚被呼噜折磨到睡在洗手间地板的时候，我不知道一个月之后家门口会新设机考考点，并且我会在那里顺利考出语言成绩；写文书憋不出来一个字的时候，我不知道自己会靠着deepl和grammarly写出不需要过多修改的文书；眼巴巴看着别人offer拿到手软的时候，我不知道未来自己第一个收到的offer就是心仪的专业和学校；怀疑自己未来暗淡无光孤苦伶仃的时候，我不知道自己会熬过来；舍不得离开家每晚和妈妈痛哭的时候，我不知道自己返校的第一周能过得还算安稳（虽然今天感冒了），每天睡到自然醒，和朋友探索新地图，尝试各种吃的喝的，再也不用冒着寒风裹紧紧去澡堂洗澡，走廊尽头的隔间浴室偶尔没别人的时候还可以外放音乐，睡前看看书或者写日记，有时还会和远方的朋友打电话，期待下一次的遇见&amp;hellip;&amp;hellip;
看完《铃芽之旅》走出电影院的时候，内心还在幻想如果世界上真的有往门就好了，我也想穿过往门给过去每一个正在经历艰难时刻的自己一个拥抱，然后威海三月的风扑面而来，凌冽地将我拉回现实，就像我曾经写在日记里的，”如果我早就知道未来会做得到，那我还会那么痛苦吗？“，过去的我只是把这句话当作安慰，不断催眠自己“未来会好的，不要焦虑”，但熬过很多个夜，见证很多次黑暗中太阳冲出云层洒下阳光之后，我逐渐领悟一句话，也就是铃芽对小时候的自己说的那句话：“虽然你现在可能觉得一片黑暗，可是早晨总是会来临。”就算未来充满了许多不知道，但至少知道一点：
我就是自己的明天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春节快乐！</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/newyear/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 22:54:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/newyear/</guid>
      <description>朋友们，春节快乐！
我的新年愿望很简单，希望新的一年能睡好觉。你们的呢？希望我们许下的愿望都能实现&amp;gt;&amp;lt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我只有一个蓝色的感觉</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/diary/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 10:28:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/diary/</guid>
      <description>2022.10.9 天气：多云
很少有车辆经过会特别留意路边的一棵椰子树，它在六十迈的车窗里只不过是模糊的形状，被拉长，一闪而过。它像是谁喝完椰子随手一扔，莫名其妙就在水泥地里扎根发芽，没有树和它争夺阳光，枝干便长得歪歪扭扭，为了应付基本的光合作用长了几片叶子，让人看得出来是一棵椰子树就行，一副潦草模样。 我很喜欢它，甚至想成为它，一棵树独自尽情享受一切免费的事情，阳光，雨水，出生就在水泥地里，不能用“蓬生麻中”来期待我长得比隔壁楼房高，也无需考虑什么时候开花授粉，下一颗椰子种在哪里能繁衍后代，反正无法控制捡到椰子的小孩喝完之后把它丢到哪，一切关于集体里树应该做的都与我无关，我只是一棵长在路边的椰子树。 我在远处就开始找它，看着它，直到它消失在后视镜里。
2022.10.6 天气：晴
傍晚的天空蓝得出奇，连我爸这样一位不善于观察的人都站在阳台上指着外面对我说，“你看外面的天，从没见过这样的。”形容一下，那是接近于深黑的蓝色，像全世界套上了一层星空遮光床帘，我在宿舍从床帘里看出去就是现在这个样子。这片深蓝色严严实实笼罩又一次静态的城市，我坐在便利店门口的花坛边上喝酒，看车子一辆辆开进地下室再也没出来。但外卖员却很忙碌，她们在不同的出入口闪现，平日里只能在拥挤的马路两边互相超车，今夜却能让街上的所有人看着她们在马路中央肆意骑行，车头的大灯直晃我的眼睛，那一瞬间我想“送外卖也挺好”。 酒喝完回家的时候，在小区门口和一位外卖员擦肩而过，他没注意到我，只见他盯着手机屏幕破口大骂“送两单超时就扣了十八块，獭马的(一种动物)” 于是改变了刚刚的主意，我恐怕连外卖都送不好！只能做个爱喝酒的流浪仔了！
2022.10.5 天气：阴
中午一两点的时候总是会下一阵暴雨。一瞬间雨声如瀑，混杂楼下电动车的警报声，之前会很烦这些声音，太吵了。有一天突然觉得这场雨很有意思，喇叭声，人声，雨声，各种声音无序地交织，仿佛能感受到分子无规则地运动。就像现在的处境，一切都乱糟糟的，控制不了。 可是，尽管我身处暴雨之中，却莫名其妙内心宁静，甚至很享受不小心被雨滴打中的感觉。好奇怪。
2022.9.23 天气：暴雨
中午一点的时候下暴雨，我闭眼躺在沙发上。按理来说这场雨应该是很难得的安眠曲，可我却因为其它事，心情很郁闷。思绪烦躁，睡不着。干脆起身开窗，通通风，透透气。 打开窗的时候发现阳台上积水了，很浅，但足够滑。我立马蹦出一个想法，来玩水吧！还没来得及判断这件事“合适吗？合理吗？会不会影响今天的计划安排？”就已经光着脚才在水里了。 我在阳台玩了五首歌的时间，每一首歌都跟着摇摆，像小学时在走廊里那样，从这头滑到那头，做一些平常在电视上学到的高技巧舞步。唱到高潮时会跟着大声唱，假装拿麦克风对着乌云说“让暴风雨来得更猛烈些吧”，楼下的公交车到站时摁了两下喇叭，会巧合到以为是上在回应我。 我在阳台上起舞，唱歌，发疯，栏杆上所有水滴都是我的观众。一瞬间看着面前的世界，像被打了鸡血一样，“我要振作！我要改变！大家还等着看我的表现”。 当然我知道那只是一时的鼓励自己，从对面那栋楼看过来，不过是一个女的在阳台被生活折磨在阳台发疯罢了。 但最后我想说，宇宙啊！别等着看我表现了，看我怎么带着生活的枷锁痛快跳舞吧！
2022.9.14 天气：多云转晴
前一段焦虑的时候，尝试站立/行走正念，引导语让我感受身体被大地支持的安全感。当时我并不能很持久地站稳，总是脑袋晕眩，缓慢行走时感觉重心左摇右晃的，就像我的内心世界，总是觉得自己生存在一平米的方块里，超过某个界限就会坠入深渊，严重放大了对未来的焦虑和对现在的担忧。 也是在那个时候，我每天都去游泳。相反，在泳池里我感到非常的安全，在浮力的作用下很轻松的在水里飘着，随着水波起伏，甚至有种被水包裹的感觉，像保护。在水里左摇右晃并不是一件危险的事情，反而是一件有趣的事情。只要及时地换气，就能开创各种玩法。仰面浮在水上的时候，会神奇地暂时忘记一切烦恼；潜入水里观察玩水产生的气泡；捏着鼻子在水里尝试前滚翻&amp;hellip;&amp;hellip; 我以为我会坚定地喜欢游泳，但今天再下水的时候，发现深水池比之前深了，居然没过头顶。一下子想起小时候学游泳被教练丢下水挣扎的场景，顿时就觉得深水池太危险了，滤镜破碎。 看来在水里感觉很踏实这件事，也都是当时我内心世界的投射，期望自己能在起伏不定的环境下“随波逐流”，因为不可抗力漂浮的时候就多给自己找乐趣，玩起来，同时也要给足自己踮踮脚尖就能在水里站稳的安全感。 站着写完这一大段话，最后跳两下感觉踏实多了，被大地稳稳支撑着呢！
2022.9.12 天气：阴
中秋节那天，我早早吃了晚饭就跑上天台等月亮。那个时候我正在纠结一件事情，这件事情说小也不小，足以影响我这半年，说大也不大，人生除了生老病死还能有什么大事吗。往左还是往右，这样纠结的时刻我经历过一万次一亿次，已经和呼吸一样平常，却比呼吸难多了，做不出决定的时候感觉很窒息。 就在我深呼吸之后，视线不经意间离开手机屏幕的那一秒，我看到了红色的月亮。 它在山后若隐若现，起初只有一抹红色，就像是人间赏月的第一秒，我是一个人看到月亮的人。我出神地望着月亮一点点爬上山坡，天地间顿时只剩下我和它遥遥相望。月亮从缺到圆，又从圆到缺，我时而感觉它离我很近，触手可及，时而想象在巨大的月球前，我只是地球表面上渺小的一粒尘埃，潸然泪下。眼泪是我能献给月亮最好的礼。月光柔和，把我的不安难过全数吸收，它的存在让我感觉我也存在，即使是渺小的存在。 之前的纠结此时已经完全忘记，去他妈的人生，我只想珍惜这一刻。 后来我把月亮的照片发给了朋友们，希望深陷各地沼泽的我们都能被这一刻的月光治愈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一场关于茉莉花的梦</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/dream/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 14:49:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/dream/</guid>
      <description>某一天下午，我为了躲避焦虑的追击在大街小巷里骑车闲逛，与一位同样在躲避城管追击的卖花阿姨擦肩而过。虽然当时没戴眼镜，但那辆载着二十多盆花的庞然大“电动车”在拥挤的车道里仍然模糊得很清晰。直到身后不断传来的急躁刺耳的喇叭声将我的注意力拉回来，我才不得不随着车流继续向前。几分钟之后我刻舟求剑般回到与花姨相遇的地点，不出所料，我错过了她和她的电动车上的那二十多盆花。
我向附近的人询问有没有看到一位骑电动车卖花的人，连续问了几家店铺之后，终于有人看到她“好像就在前面的路口拐角里”。就这样，我幸运地在拐角再次遇见她。
我并没有像往常逛街那样摆出一幅自己只是路过看一看的随意神态，而是一凑上前就问“请问你这有茉莉花吗？”，也许是刚摆摊就遇到了客人，阿姨很激动地回答我“有啊有啊”，一边熟练地从车头解开花盆间的绳子，向我展示各种她的宝贝，“有月季，百合，菊花。还有……这里，你要的茉莉。” 其实在毫不犹豫买下那盆花之前，我没有任何泥土栽培经验，不清楚几天浇一次水，要不要晒太阳。之前只是偶尔路过花店会买一捧花，回到宿舍之后放进金银花饮料的玻璃瓶里。我小心翼翼接过阿姨手上的花盆，边调整它在车筐里的位置，边思考回家之后该如何照顾它们。后面的几周里，我才意识到无论我多么精心照料，和茉莉花带给我的精神养分比起来，我能提供给它们的实在是微不足道。
当天晚上把花盆抱回家之后，我体会到了消失很久的幸福感。特别是“第一次养花”增添的新鲜感，连睡醒都变成了一件值得期待的事情。第二天早上七点，不需要任何缓冲，我像个被立刻激活的机器人，掀开被子跳下床，没来得及反应什么时候嘴里多了个牙刷，就已经闪现在花盆边了。我蹲在花盆旁端详每一片叶子，每一个花苞。和小时候的简笔画一样，茉莉花小巧洁白，叶片简单，有几根清晰的叶脉。拨开外层的枝叶向里浇水时，总能在意想不到的枝干上发现新芽。我闭上眼摩挲花瓣，像扫描图层一样，努力将茉莉花的样子植入记忆里，想永远记住茉莉花的味道。再次睁开眼时，我看到了日出。
这一瞬间像是地球诞生的第一秒，太阳散发着刚出生婴儿对世界那般清澈的光，连地球也忘记了，一切不堪的痛苦的量变、衰变、裂变仿佛从未发生，只有一个崭新的世界在花盆前缓缓升起，这一刻没有过去，只有未来。我惊喜得大脑一片空白，只是呆呆地盯着太阳，哪怕还有些刺眼，也要透过手指缝隙里看，阳光像充电一样从我的头顶开始慢慢照亮到脚趾。那一刻我开始相信每天都是新的一天，不是日复一日，年复一年。哪怕今天做的事情和昨天没什么两样，但只要枝头又多了一朵茉莉花陪我看日出，就还有醒来的意义。于是我每天盼望着睡觉，期待半梦半醒地睁开眼，迷迷糊糊走到阳台上蹲在茉莉花旁和它们一起看日出，迎接今日第一场光合作用。
只可惜这样的日子并没有持续多久，海南迎来长达一个星期的强降雨。空气黏稠地流动，虽然我已经习惯这样暗淡的生活，但花却因为缺少光照匆匆凋谢。随后几天因为生物钟，我还是会六点多起床，走到枯萎的花盆旁静静地看灰色天空发呆。尽管有时会觉得逆光睁不开眼，身上却怎么也感受不到一点光照的温暖。要丢掉花盆的时候，我不舍地捡起一片发黄的叶子夹进日记本里，宣告关于和茉莉花一起看日出这场梦最后还是醒了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>像新家进门地毯的第一篇博客</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/blogtest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:40:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/blogtest/</guid>
      <description>用林师傅留下的文章感谢林师傅帮我搭这个网站。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/archive/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 20:38:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
