<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Baoyue&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.baoyuef.cn/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Baoyue&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://www.baoyuef.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.baoyuef.cn/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 14:49:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.baoyuef.cn/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一场关于茉莉花的梦</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 14:49:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/1/</guid>
      <description>“哪怕今天做的事情和昨天没什么两样，但只要枝头又多了一朵茉莉花陪我看日出，就还有醒来的意义。”
某一天下午，我为了躲避焦虑的追击在大街小巷里骑车闲逛，与一位同样在躲避城管追击的卖花阿姨擦肩而过。虽然当时没戴眼镜，但那辆载着二十多盆花的庞然大“电动车”在拥挤的车道里仍然模糊得很清晰。直到身后不断传来的急躁刺耳的喇叭声将我的注意力拉回来，我才不得不随着车流继续向前。几分钟之后我刻舟求剑般回到与花姨相遇的地点，不出所料，我错过了她和她的电动车上的那二十多盆花。
我向附近的人询问有没有看到一位骑电动车卖花的人，连续问了几家店铺之后，终于有人看到她“好像就在前面的路口拐角里”。就这样，我幸运地在拐角再次遇见她。
我并没有像往常逛街那样摆出一幅自己只是路过看一看的随意神态，而是一凑上前就问“请问你这有茉莉花吗？”，也许是刚摆摊就遇到了客人，阿姨很激动地回答我“有啊有啊”，一边熟练地从车头解开花盆间的绳子，向我展示各种她的宝贝，“有月季，百合，菊花。还有……这里，你要的茉莉。” 其实在毫不犹豫买下那盆花之前，我没有任何泥土栽培经验，不清楚几天浇一次水，要不要晒太阳。之前只是偶尔路过花店会买一捧花，回到宿舍之后放进金银花饮料的玻璃瓶里。我小心翼翼接过阿姨手上的花盆，边调整它在车筐里的位置，边思考回家之后该如何照顾它们。后面的几周里，我才意识到无论我多么精心照料，和茉莉花带给我的精神养分比起来，我能提供给它们的实在是微不足道。
当天晚上把花盆抱回家之后，我体会到了消失很久的幸福感。特别是“第一次养花”增添的新鲜感，连睡醒都变成了一件值得期待的事情。第二天早上七点，不需要任何缓冲，我像个被立刻激活的机器人，掀开被子跳下床，没来得及反应什么时候嘴里多了个牙刷，就已经闪现在花盆边了。我蹲在花盆旁端详每一片叶子，每一个花苞。和小时候的简笔画一样，茉莉花小巧洁白，叶片简单，有几根清晰的叶脉。拨开外层的枝叶向里浇水时，总能在意想不到的枝干上发现新芽。我闭上眼摩挲花瓣，像扫描图层一样，努力将茉莉花的样子植入记忆里，想永远记住茉莉花的味道。再次睁开眼时，我看到了日出。
这一瞬间像是地球诞生的第一秒，太阳散发着刚出生婴儿对世界那般清澈的光，连地球也忘记了，一切不堪的痛苦的量变、衰变、裂变仿佛从未发生，只有一个崭新的世界在花盆前缓缓升起，这一刻没有过去，只有未来。我惊喜得大脑一片空白，只是呆呆地盯着太阳，哪怕还有些刺眼，也要透过手指缝隙里看，阳光像充电一样从我的头顶开始慢慢照亮到脚趾。那一刻我开始相信每天都是新的一天，不是日复一日，年复一年。哪怕今天做的事情和昨天没什么两样，但只要枝头又多了一朵茉莉花陪我看日出，就还有醒来的意义。于是我每天盼望着睡觉，期待半梦半醒地睁开眼，迷迷糊糊走到阳台上蹲在茉莉花旁和它们一起看日出，迎接今日第一场光合作用。
只可惜这样的日子并没有持续多久，海南迎来长达一个星期的强降雨。空气黏稠地流动，虽然我已经习惯这样暗淡的生活，但花却因为缺少光照匆匆凋谢。随后几天因为生物钟，我还是会六点多起床，走到枯萎的花盆旁静静地看灰色天空发呆。尽管有时会觉得逆光睁不开眼，身上却怎么也感受不到一点光照的温暖。要丢掉花盆的时候，我不舍地捡起一片发黄的叶子夹进日记本里，宣告关于和茉莉花一起看日出这场梦最后还是醒了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>像新家进门地毯的第一篇博客</title>
      <link>https://www.baoyuef.cn/posts/blogtest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:40:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baoyuef.cn/posts/blogtest/</guid>
      <description>用林师傅留下的文章感谢林师傅帮我搭这个网站。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
